是咁的，有個傻仔搞咗個漫畫連載

嗰個傻仔就係我。

小弟搵咗漫畫家costo將我嘅出道作《是咁的，我嘅職業係幫人寫遺書》改編做漫畫，做緊每月連載，雖然得10頁一話，但小弟資金同畫師時間所限，希望大家見諒。

好明白得嗰10頁，大家睇唔夠5分鐘就完，但希望都多少娛樂到大家。

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

留名跟進

上載中，請等等，好緊張啊我！

up

死圖？

load到了

依個post一來係宣傳吓漫畫化計劃，如果大家覺得小弟係值得支持的話，歡迎去penana課金訂閱小弟，咁我就可以慢慢做到成個改篇計劃收支平衡。

先講明，依個post係會公開頭兩話嘅免費試閱，無辦法做到完全免費，萬分抱歉。

主要係因為唔係自己一個做，我唔可以要求另一個創作人為我免費畫畫，所以我要畀合理人工佢。如果我識畫漫畫，我都會選擇同大家免費分享，可惜我只識寫野。所以大家去penana同紙言都可以睇到晒我嘅故（除咗一兩個係收費，令訂閱者有少少特權），但漫畫真係做唔到，還望見諒。

如果想喺精神上支持可以喺嗰邊㩒下like，收個漫畫同原著入書籤，依度就比個正皮同留言下啦～都係一個好大嘅打氣同動力！

二來講少少依個計劃半年嚟嘅點點滴滴，大家可以當故睇。（寫野係我可以免費提供畀大家嘅娛樂）

penana link：

原著link：

基本上想睇故事的話，我嘅penana page已經齊晒，歡迎返睇新睇讀者～

小弟嘅ig：begoldenyung

小弟fb：

costo fb：

留明

嘩，咁突然

好彩無事

Surprise!

下次ｃｈｅｃｋ好有無死圖先ＰＯ～

支持

支持!
btw , 搵人畫漫畫係咪好重皮的?

多謝

睇畫師，但香港真係唔平，應該話所有地方嘅畫師都唔平

想問吓點解無啦啦想搵人畫嘅？

依家又無事，好彩！

書面語同白話溝埋一齊望落有啲怪

咁講少少背景啦，小弟中學嘅夢想就係寫輕小說比賽贏咗就出書，之後就可能有漫畫化同動畫化，終極夢想係動畫化啦。

不過年少無知，其實所有野唔係咁易架葉師父。

當年我連比賽都贏唔到，莫講漫畫，連書都未出到本。

所以漸漸地，人大咗就將某啲覺得無乜可能做到嘅心願放咗喺心度，埋入最底，當佢無咗。

邊個位

動畫化

D畫好過猿生 唔錯

全部都係時間

錢只係一份尊重

推

2016年好好彩，唔知行咩狗屎運係高登寫嘅《是咁的，我嘅職業係幫人寫遺書》有幸被出版社相中咗，仲趕得切書展出版，所以算係正式出道咗。

我唔會叫自己做作家住，因為我嘅定義之中作家可能係做到靠寫野都維持到生計嘅人先可以咁叫。

所以一路都覺得自己只係出過書嘅作者。

我自己幾滿意出道作，亦好運被一啲公司睇中咗去拍啲低成本嘅非商業式微電影。

我本來寫第一個故事無諗過出版，只係因為見到喺自殺新聞下面好多人對自殺者有啲無理嘅批評，先想用個故仔同人講，唔好淨係睇幾句新聞就以為清楚晒自殺者背後嘅故事。

大家都知香港地寫野搵唔到食，所以我亦無諗過錢之類嘅事。

但一拍微電影之後，我就第一次覺得，對文化產業嚟講，錢都係一個重要嘅原素。

笑咗佢堅持到咁耐都好勁！

"我可以車你啊"
"喂你回應一下吧"
另外其實唔需要加句號都得

諗到再講

係，畫一頁都幾個步驟，雖然我唔識
但我只係知道自己做創作好撚憎人叫我免費寫個劇本乜乜乜（好朋友另計）我唔想自己變成自己討厭嘅人

ic！遲下修訂下！感謝！

元素

真正有圖多圖
推一下

都係嗰句啦

畀份尊重畀文化藝術創作者先可以令香港文藝發展得好啲

Support

pish

我認得你！

所以我未收支平衡都會自己um錢畀costo
希望快啲做到我負擔少返啲就好了

有正評會唔會加更，想睇J圖

提咗我，penana嗰邊有個收藏書籤功能，夠300個就再解鎖第三話，放埋上嚟

第二話前大家聽聽我尻噏下先

而家有幾多

Give yourself some time
Give Hong Kong some time

當年拍微電影第一集，間公司投咗資金入去拍，本身有個少少嘅計劃藍圖，拍第二三集又會點呀咁樣嘅。

不過好可惜，拍完片上載咗，到依家都20萬views，講緊已經放咗4年，但問題係無諗過一個可持續嘅發展模式，所以最後其他集數都胎死腹中。

唔知大家知唔知youtube大概好似係1000views有1蚊美金，所以20萬就係4年有200蚊美金，1500港紙4年，而拍攝嘅資金壓到盡都要3幾萬，係無可能為皮。

所以大家應該明點解youtube咁多清談節目、vlog同輕量嘅片，因為依啲片成本低，有時一個人都做到，但長嘅劇情片成本其實好高。由此要大大力推薦熊仔頭嘅channel啦～佢哋背後都一定好多辛酸。（非打手，真fan屎）

咁當時個youtube channel其實都可以儲人到夠數轉為賣廣告，但對嗰間公司嚟講要投入資金去個無底洞，最後都係不了不了。

當時年先知，無可持續嘅發展模式，作品產生嘅收入不足以撐起衍生作品的話，九成都係胎死腹中或者不了了之。

28！

Yes yes I will
Thank youuuuuuuuu

留名支持

多謝！

150喇

lm 唔錯唔錯 我會追 樓主比心機撐住
有少少意見就係啲書面語有種我唔識講嘅怪
或者招個有興趣文采高嘅既打校對吓對白
可以當我鳩噏 其實已經好好
但我覺得可以追求更好

記得當年病港出咗無耐，有人好有心幫墨b改咗做漫畫。認真覺得好佩服有熱情去做免費改編，但我諗畫師hoszzz最後都係因為生活嘅問題停止咗更新。

可能係時間不足，因為畫唔同我嚟度打幾句嘢就好快出到嚟。我細個都畫過下漫畫，用足一日先畫到一頁，中間仲要揸流攤咁畫啲唔畫啲。

日本職業漫畫家一星期畫20頁，平均一日都係2至三頁，係全職咁畫，可想而知畫漫畫會食幾多時間。仲未計諗故事走向同分鏡稿。

所以《海賊王》尾田一星期畫足七日仲要4點瞓，其實好擔心佢身體狀況。

仲有雖然係醜陋，但的確係事實嘅就係無咗賺錢嘅推動力，其實人亦無一個必須完成乜嘢嘅責任，尤其係當嗰件事仲要食你咁多時間的話。

好呀～會繼續修訂！

你係咪有幻覺

好睇到傻咗

原來係你
ig成日見到個廣告
btw 加油

haha！相認了！多謝支持！

今晚咁多先，仲有唔記得放封面比大家

希望大家鍾意

正皮留名

高質，支持

值得正評

夠書簽就有免費版睇，快啲畀書簽

支持
btw 畫風有韓漫feel

高質
留名支持
加油撐住 巴打

留言支持

口講支持本地文化，但就不停微電影微電影

push

劇情好正
周末課金ing(而家要番工

好撚正竟然會有機會睇到漫畫版，好感動啱啱先再睇咗一次本書

由冇ac到有ac 終於可以正皮樓豬

lm

我細細個就追呢個故了

畫師都會好開心！

多謝你！

竟然唔係日漫feel

會撐！多謝！

留言感謝

本身有正職，但停工停薪，好似變咗全職
家下接freelance同返兼職賺住生活費先

我依家查完先知係支那語！
之後用返短片！

多謝你！（我都返了）

又睇！

你咁我都好感動喎！

終於可以多謝你！

Thx

加油呀！！！

兒童不宜架喎！

你個名好正
多謝呀！！！

對白可唔可以唔好再用書面語?

我返完兼職繼續寫下深露歷情！大家等我！

依個唔得呀因為擺上penana同台灣平台，所以用書面語

OK
樓主加油

推推推

被認出

好正呀！加油

梁美琪個樣唔錯，可以一J

係金仔

話時話
金仔有無諗過識返個識畫畫既囡囡女仔做女朋友/老婆
咁咪可以滿足哂你三個願望

名好正加一

半個月前先專登係penana重追

樓主唔寫新故？你keep住寫新故叫人課金可能仲搵到食

當然啦，有時責任嘅嘢唔係下下都有錢先背負。總有啲傻仔喺無錢嘅情況下都會畀個責任自己。小弟就係一個例子。

以前每個故事，唔知點解讀者都覺得我一定出到書，但其實係每本獨立計算，無話今次出到下次都出到。所以網上一路寫，大大話話都七個故，無錢收嘅情況下我都覺得自己對讀者有個責任。

開得故就多啲更新，唔好爛尾，劇情唔好亂嚟。

所以每次開新故前都好大壓力，寫緊都好大壓力。不過我都係開咗個頭就要做好本分，對我嚟講，寫個好故比大家睇並唔關錢事。

多謝你呀！

大家繼續加油

你都好正！多謝！

平胸都j

好耐冇見！

然後禁室培育，日日淨係畫畫

重追幾多次

因為忙咗大半年呀～（最後得個桔）
都諗緊新故，同埋諗下點出唔會得失連登同penana嘅讀者

多口一問, 資助個金額係HKD定USD

hkd嚟
我都想係usd

HKD

btw依度每100正皮出張人設圖先～

金仔先～（故事金呀唔係我）

然後晚晚用靚畫誘惑金仔

唔出文唔比你睇

呢格好正個對話框撞落男主面到
條女真係好撚吵

睇小說時都係覺得佢好Q煩

高汁 好睇 巴打加油

畫風OK,人物身材有D怪怪感覺

出個好故就唔會得失到讀者

你畫我咪出咯，你出我咪畫咯，你唔畫我點出呀，你唔出我點畫呀

完全有嗰個煩膠feel

好呀，我反映下

留名

始終兩個台，嗰邊仲有收費訂閱，所以要諗下計維持返課金讀者嘅權益

sor 我留錯POST

推, 支持本土創作

對我嚟講，寫好個故事嘅責任可以唔關錢事。不過依個只係作者先有嘅餘裕，因為永遠攝到時間寫故。

我可以用手機寫，搭車同去廁所都寫得，喺屋企又好喺街又好，坐喺度企喺度瞓喺度都寫得，但漫畫家就只可以喺特定嘅地方同時間先畫到，作者可以利用碎片時間，畫家就唔得。

所以比如兩者一樣全日都忙到仆街，作者仍然有可能出到貨，因為偷下啲坐車時間就點都寫到啲嘢，但畫家忙完一日可能連一格都畫唔到。

畫畫嘅時間成本太高，就算真係夠膽連載，漸漸就會因為更新慢失去人流，無人睇無留言無支持，其實無乜幾多人堅持到落去。

我睇開猿生 轉吓口味

終於連漫畫都有 留名支持

篇文D用字，可以幻想樓主係廁所橋段既樣

猿生正野

所以唔好掂我部手機

支持本身個故都好好睇，加油

金仔

多謝！你過獎喇

halo

好慶幸自己係寫故，所以好多時忙到仆晒街都仲嗶到時間出嚟保持更新。

成日被人笑我傻仔，晒咁多時間寫嘢，不如瞓下覺好過囉。

係架，寫得嘢嘅，都係傻仔架啦。

但鍾意吖嘛，無計架。

不過咁，我鍾意無錢食正皮係我嘅事，我唔能夠要求另一個創作人捨命陪君子架嘛。我連叫朋友幫我send個email都會唔好意思，依啲舉手之勞都咁，何況係叫人幫我改編？

costo為我喺忙碌嘅工作中空出時間嚟改編再畫畫，我覺得對一個專業人士嘅尊重，除咗有禮貌依啲基本野，仲有就係要給予對應嘅人工。

所以就算係挖穿自己荷包都要每個月準時畀錢畫師。

唔知有幾多人有咁嘅經歷，因為正常返工係無乜依種情況嘅，但你有份專業要接job返嚟做嗰啲，九成九都遇過有人嚟搲免費服務。

唔理你係攝影師畫家作家編劇剪接師老師導演乜都好，永遠有人同你講：「依個job我地手頭好緊呀，你可以免費幫我地做，當係你自己宣傳下你嘅Profolio囉。」

可能我做編劇啦，每部電影電視劇無劇本就無得開工，但又唔知點解編劇地位咁低架喎。已經唔係一次兩次三次有人嚟搲免費劇本。

最離譜係某次一位有頭有面嘅人物叫我幫手寫劇本，約埋出去食飯，說咗我一大輪，再話無錢，同埋要求好高，唔知點解就係搵唔到人肯推動件事。

即係咁，對我自己嘅作品，就算無收錢我都會對自己有好高要求。但你要我為你做野，建立你嘅作品，花一大堆時間心機倒貼幫你，請問你係咪忽撚大咗個腦？

我唔希望同我合作嘅人，表面有禮貌咁應對，但個心入面無限媽叉我。所以我討厭啲乜，既然我知，咁到自己做嘅時候當然要避免。

當時我開始上網搵漫畫家，睇吓邊個有連載經驗而畫風又啱我口味，結果就搵咗兩位，其中之一就係costo。

咁最開始大家都要試下水溫先嘅，就由簡單嘅人物設計圖開始入手，我亦表明成個project我都一定會準時畀錢佢，當然唔係夠佢全職畫畫嘅人工，但我暫時只能夠畀到咁多。

簡單講，就係我每個月本身可以儲起嘅錢都轉移咗去畫師度咁上下啦。

就係咁，我就開始等costo畫好人設send畀我，好興奮！

你冷靜啲

每月98…
更！快更！

支持金仔
每隔一後段時間就會拎返本書出黎重睇

多謝支持

每隔一段自膠

搞到我又想課

依家除咗書多樣野睇

所以要多多支持

課啦，最低48

感動仔

你仲要課98多謝你！距離收支平衡又近一步！

畀我一兩個月時間我推到300書簽，試吓睇多集免費版先

呢度仲有6個正評就有新圖睇

令我驚喜嘅係，costo做嘅準備比想像中多。佢竟然睇晒我個故先，再開始畫人設圖。

大大話話都成十二三萬字，而為咗一個相對簡單好多嘅人物設計圖，佢都會睇晒原著去捕捉角色嘅神韻。

敬業嘅態度同啱我胃口嘅人設圖，無嘢好講啦，扑錘！畀錢！

我本來接觸咗兩位漫畫家傾依個改編計劃，另一位話個故事風格唔係好啱佢而拒絕咗我。

於是之後等costo回覆嗰陣我勁擔心，因為如果佢都無性趣做，我就暫時未物色到新嘅候補人選，可能成個計劃就會胎死腹中。

好彩佢話睇晒個故之後都好鍾意，好樂意參與今次嘅改編計劃，於是我就同佢約一日見面。

嗰日喺荃灣南豐紗廠搵咗間cafe坐低，我就將成個計劃嘅來由同未來目的講咗一次佢聽。

變咗ｈｅｈｅ故

好gay

正皮200！miki人設圖～

你同Costo兩個都加油

好啊！你都加油

金仔係咪每月一更？

加油金仔

暫時淨係做到月更10頁真係好多人訂閱先加到速

正皮留名，加油

當時我啱啱開始搞patreon訂閱，想第二級嘅讀者多啲野睇，所以先會有漫畫計劃。而亦講好就算訂閱嘅數量未夠我都會畀人工，所以costo好快答應咗。

嗰陣講起做創作人其實無乜邊個係為咗大富大貴，但求喺無憂嘅歲月入面作品有like有人正皮有人睇有人留言表示下支持，而到要為生活憂心嘅時候至少做到每日食到兩餐飯維生都已經心滿意足。

唔係賣慘情，係真心咁諗。

點解要用創作維生，真係只係維生，講緊賺幾千蚊，都咁難。

尤其係香港。

你走去做，無人會理你啲錢點嚟，燒晒，無資金，個計劃腰斬，都唔會留低半點雲彩。

感謝你！

有是咁的 滿分

睇你個心路歷程睇到好感動
香港真係好多好叻嘅人
希望你同畫師都可以繼續發展所長
支持推

正

咁勁！

你太過獎！我哋都係試緊架咋
希望做到唔失敗唔腰斬，咁以後有人又想做都可以參考下！

附上新鮮熱辣嘅香港同人嘅專訪lin一條！

加油推

我好老實咁同costo講自己嘅每個小目標。

由細到大睇漫畫都係每星期有20頁睇，我最開始嘅願望係做到週更20頁，但資金負擔極大，暫時睇嚟都係遙不可及嘅目標。

所以我喺有限資金下定咗每月更新10頁，唔係一個大數，對讀者嚟講亦唔夠喉。其實講真，日漫週更20頁都唔夠喉架啦

小說又好漫畫又好，寫同睇嘅人個時間差永遠唔會拉得近。我寫一個鐘，costo畫六個鐘，讀者五分鐘就食完

週更20頁同月更10頁差8倍喎

最完美嘅更新頻率可能真係週更20頁，不過我哋無得賣單行本，所以要做到都幾難。

好彩依幾年興起網上娛樂嘅付費習慣，如果唔係有patreon，漫畫計劃都無可能成立，因為根本無任何方法令漫畫回本。

咁我就開始賣相⋯⋯唔係，我都想賣相，但我無波呀！咁點呀？唯有賣文啦。t1就係小說連載《黑警暴徒》仲有漫畫嘅減速更新，t2就有漫畫加速版，t3就係小弟寫作十年嘅技巧同經濟分享同每月茶會。

再上就賣下波罅相⋯⋯係無嘅。

最初對patreon嘅觀感都係咸濕佬同靚女嘅聚腳地，後來睇吓先發現原來係資助創作人嘅平台，覺得不妨一試，就去咗馬。

連載計劃終於正式開始。

錢都差8倍

我同costo講，大目標短期內就做唔到架喇，但未來話唔定都有啲啲機會嘅。

咁先專注小目標先啦，首先係月更10頁達到收支平衡。如果再多嘅就可以出多啲特別插圖，再多就月更20頁。

喺我可見嘅未來規劃上面，月更20頁就係月球上一小步，金仔一大步。

連載嘅開頭，costo願意先用優惠價試稿三個月，減輕小弟嘅負擔。

我哋嘅合作模式就係月頭我會將要改編嘅原文send畀佢，畀首期，月供30年⋯⋯

佢就會月中前交分鏡稿畀我，我會畀修改建議，改完通過後就畀第二期錢。

最後月底前收完稿，有嘢改就改，過就畀錢。

第一次收到嘅分鏡稿是咁的

Btw見到咁嘅miki，我戀愛了

G持

簡單講下分鏡稿啦，其實我都唔係太識，大概就好似小說嘅故事大綱或者劇本嘅粗分場咁。

我會覺得似粗分場多啲，因為係講每場戲嘅時地人，有啲特別位置就寫低鏡頭角度。

分鏡就係將故事畫面化嘅第一步，嗰一格以咩角度影埋去，高炒低炒，大格細格，同埋點喺幾格內表達故事。

雖然我寫小說嗰陣都係描述緊腦內畫面，所以唔少讀者都話我啲故有畫面感。不過我淨係識將個畫面寫出嚟，唔識畫，所以先需要漫畫師嘅幫手。

多訓

lm學野

小弟非常好彩，嗰陣喺patreon第三個月已經達到收支平衡。咁點解依家又會返咗去唔夠數嘅困境呢？

主要係小弟on9導致嘅。

首先係我一路做，都喺度思考緊patreon個模式有咩問題。成日話居安思危，我達到第一個小目標後亦開始諗平台嘅不足之處。

比如話UI唔係專畀人追故，所以作為用家睇自己嘅連載小說都幾辛苦。仲有唔知點解更新有時有通知有時無通知。排版混亂。新故喺最上而舊故喺最底，文章數目少都仲接受到，一多就要用幾分鐘掃落底先睇到舊post。

patreon的確好適合放相、片、短文等等，但連載就相對奇奇怪怪，所以我都有諗過有無平台會做得好啲。

仲有一點係patreon試過兩三次無端端凍結咗我ac搞到拎數到錢，又要send email去審查乜乜物物，所以都係個小隱憂嚟。

同埋依個平台完全無宣傳效應，只能夠喺fb、ig、youtube帶人過去。如果純粹出文係接觸唔到更多讀者。

做人要清楚自己嘅強弱點，寫文雖然成本低又靈活有彈性，但宣傳效果一般而言都比片差好多。如果我係youtuber，patreon當然係不二之選，但小說媒介嚟講就未算係perfect match。

同期，小弟亦都搞緊眾籌出書，同penana平台有啲合作，用新嘅出版模式print on demand（POD）出新書。POD用人話講就係讀者買一本先印一本，成本低好多。

咁平台嘅p仔就話，佢哋都搞緊訂閱，已經揼緊coding，如果我有興趣都可以過佢地個平台。

第一本POD嘅眾籌都幾成功，我都叫完咗中學時期又一個小夢想，出版咗一本輕小說。

本身個故得啲忠實fans睇，人氣不足所以本身合作開嘅出版社都無搵我出版。終於可以畀fans知道我真係唔係個個故都出到書，一切都係睇每個post嘅正皮同人氣。

所以有好多坐定粒六等出書嘅讀者問我幾時出書再買，費事追live咁辛苦，我表示，係無得出嘅

不過都唔少忠實讀者想買到《轉校生》，咁我又諗下計仔啦，就搞咗POD。

成品如下：

講少少POD嘅插曲，嗰陣就到書展，咁我就喺ig搞咗個小投票，大約160幾個有興趣買書嘅讀者。

根據以往經驗，書展出嘅書每年都賣到至少200本以上，所以就決定印200本。

然後書展就取消咗，依家都係賣得10本

同埋眾籌嗰幾千銀拎咗去畀另一位畫師畫書內插圖（無插畫就唔係輕小說啦！）

內頁插畫都係高汁架

不過印200本嘅成本就由我自己出，再寄埋畀有眾籌嘅讀者，所以蝕到攤攤腰。

好彩正苦畀返一皮我。當大家都好開心諗緊一皮點使，又問我嗰一皮點使嗰陣，我唯有笑而不語啦

推 本書幾時會有得買

除咗POD外，penana仲同我合作搞咗個寫作班。因為合作多咗，交流嘅機會多咗，我亦覺得依個平台都幾有潛力。

首先係黃架啦，連個app隻色都話咗你聽係黃。

仲有宣傳效應，始終本身就係個小說平台。人流方面都已經聚集咗二三十萬，當然比唔上連登，但作為一個香港本土小說平台已經係超額完成。

然後係p仔基本上對我有求必應，只要唔係屌屎忽的話所以對平台功能有咩改善建議，有咩宣傳合作都可以提出，我終於唔再係單打獨鬥。

我本身對轉台都係有啲心郁，但未至於下定決心行動。始終patreon已經收支平衡咗，要放棄都幾心痛。

但佢又封我ac，一怒之下我就斬纜式轉咗台。

然後，又返咗入不敷出嘅狀態。

點解會封

巴打好勁
推

推多次 用錯左不推文

Pishhh

G持金仔！

點解勁

多謝古仔！開戲請我

感謝厚愛上咗第一名

唔知

不過之前patreon好似有支持BLM
有少量支持開既都轉走左

男主角少樣衰，好彩有女主角吸引住睇落去

將自己作品再投資變成另一種新作品
要將自己概念轉化比人
然後重新用另一種方法表達出來
過程應該要花好多時間同心機
仲可能需要放低先前作品既包袱
所以覺得好勁

真係各花入各眼

仲有其他女角

有咁嘅事

每次二創我都好放羊下基本上交晒畀二次創作者自由發揮～淨係故事上少執吓

放羊主義萬歲

太硬啦

我自己覺得長遠嚟講喺故事平台做連載係比較有利嘅，不過陣痛都好明顯。

要知道一個創作人每次轉平台都會流失一班人，重新建立過讀者群。免費作品如是，收費作品更甚。

訂閱人數直插咗四五倍，仲要我點宣傳都召唔返本來嘅訂閱者，所以都頭痛咗一排。

p仔話我應該雙線行車慢慢轉，我都咁覺得，可惜我哋都係做錯咗先知。唯有勸下將來嘅創作人，記得唔好一刀切咁轉平台！

希望我仆咗街，棟返個牌，等後來者睇路，唔好仆到我咁款

唔明
男人係要架喎

聽講係作者本人嚟，個男主角

你好想我死

加油

可以寫定遺書

我指啲線條

自己幫自己寫

我反映下

300正皮突破，係社工阿文

點解個個都有崩壞表情

睇原著就知

感謝

不過支持你

支持本土

btw嚟緊11月7日九灣有個原創展覽

展覽廳3-A2會有免費書籤派～只要有penana app同ac就有得拎，行過可以去攞

小弟12點會坐陣，今年無咗書展，有讀者想簽書都可以嚟搵我

唔理點都好，平台轉咗就係轉咗，無得返轉頭。唯一可以做嘅就係睇吓自己仲有咩牌可以出。

好早我就同costo講，我會喺連登做一次宣傳，但要先累積返一啲集數先。

我唔可以一頭熱血咁真係得一集就放上嚟，其實好似依家得六集我都未係咁有信心，但基於資金不足、專訪推出、原創展覽三個因素焗我要宣傳，所以死就死啦。

大嘅宣傳效果只係得一次機會。

人就係咁，永遠只會重視第一次同最後一次。

於是宣傳前夕，我係又驚又大壓力。

你過獎喇！

本身都唔係咁驚，但p仔講咗句：「你喺連登宣傳要小心啲。」然後我又睇過好多帶商業性質嘅宣傳都會被人屌到反艇，所以本來想出post嗰日就推遲咗⋯⋯

然後costo問我，你幾時大宣傳呀～

我答，10月底啦～

我心入面有講過：「屌，早知唔講會大宣傳，依家騎虎難下喇！」

我完全唔知自己要點樣同人介紹依個漫畫計劃，加上向來覺得自我介紹同自我宣傳好鬼尷尬又奇奇怪怪，所以開post前都好頭痛吓。

去到最後一個星期，10月都就完，我亦知道真係拖無可拖，點都要死掂佢。

嗰陣我就諗其實自己驚咩？

驚開完post無人理。

驚街外人知我係搲訂閱即刻負皮爆橙。

驚無原無故嘅惡意。

驚繼續被人笑傻仔。

驚被人話低質。

結果解決方法，係我唔撚再諗，po咗先算。

巴打真人好似好長氣咁
但我都睇晒你心路歷程
加油

係，我教親寫作班都超時

變咗心事PO

拖到三日前，我先鼓起勇氣開post。

一嚟就放第一話先啦～之後先講我要講嘅嘢。發現自己成個計劃一丁友搞咗咁耐，好想同人講吓心路歷程，就寫到依家。

同故仔比當然無咁好睇啦，無衝突吖嘛，我同costo呀p仔呀都相敬如賓，完全唔係日日嘈交嗰種合作關係。

唔開心嘅事基本上無乜，主要係我自己一個因為訂閱未夠數sadsad地，同埋未宣傳前係默默咁做，默默儲集數。

開親ig post都無乜人理我fb個接觸率又低到得幾個like仲要係p仔分身嚟，好幾個月嘅日子都係一得閒就反問自己，為乜呢？

係囉，為乜呢？

好彩嘅係依種心情已經唔係第一次應付。

寫每個故嘅時候，無論多人睇少人睇，都會問過自己為乜。因為本身啲時間可以瞓多啲，又唔使諗嘢，唔使被人加速射輕鬆好多。

當然，少人睇會問得多啲。

咁實在係為乜呢？咪為寫故。

有故事想講，有訊息想更多人知，所以寫。寫咗就有責任完成，至少我要做到底。

現實本來就係即使做鍾意嘅嘢都會有痛苦，但都要堅持，唔係就對唔住「鍾意」兩隻字。

至於漫畫改編為乜呢？其實就返返去中學嘅夢想。

當年係想贏輕小說比賽、出書、爆紅、出漫畫、出動畫。

比賽嚟講咁多年都無贏過，不過參加到我出書嗰年，個比賽就摺咗，成日覺得係個天特登set嚟訓練我寫故。

然後出漫畫依樣嘢，大家都好明白成本高回唔到數無得做，特別係香港啦。如果我係日本人就有機會嘅。

不過巿場無生路你行，咪自己開創條新路囉。

我都幾相信自己第一個故同成個漫畫計劃會吸引到讀者嘅～依方面難得地有少少自信。

估唔到出漫畫依家係由自己落手落腳搞，12歲嗰年嘅我應該發夢都估唔到。

見到女主己經好唔開心

咁大鑊

純粹諗起啲情節會好sad

金仔會唔會再開寫作班
上次miss左

如果出書即刻狗衝去買

竟然有人睇晒

睇多幾次就免疫

你可以喺penana買返啲片睇，揀自己有興趣嘅topic，仲平過實體堂

如果收支唔平衡就唔會捱到出書嗰日

仲要唔知香港有邊間肯出，香港又無少年jump

仲會繼續～得閒咪睇下～反正唔係故唔會追得咁辛苦

睇片無同學仔

咁少ge 好快睇完

好鍾意睇日本漫畫
成日都好想香港都可以有咁嘅風氣
加油啊Ching

Me too

呢度仲有兩堂可以報，好似係

有漫畫又推

好喇晏啲去重溫

頂

有埋畫面真係好大衝擊
心痛miki

貨存已不足以免費供應

無都推

都未到大絕

我讚成後面

雖然衝突嚟講我哋幾個嘅合作就無乜，不過默默做咗大半年，終於到喺連登宣傳嘅日子，竟然幾多感動野發生。

首先係短短唔夠一個星期，漫畫點擊已經破萬，仲衝埋上penana排行榜第1，感謝大家嘅厚愛。

然後訂閱多咗少少，雖然仲未夠數，但起碼都叫有增加！

仲有係見到costo公佈計劃之後有成百幾share，好多畫師朋友鼎力相助！

我哋做嘅嘢原來喺唔少人眼中係好癲嘅事，所以大家都出一分力share個post出去，嗰種感覺同我第一次喺紙言召集讀者去睇遺畫故結果衝上第一一樣，好奇妙。

好耐無睇過本地漫畫
質素算高，如果有人幫你畫下背景就好了
同埋挑骨頭一下，總覺得無主線有啲難追落去
節奏有啲位太快，例如金仔奶嘢
好似係成個作品最大hook
嗰段如果有多啲有趣描繪 兩個角色嘅反應會令性格更突出～

好睇 ....

Pish

剛剛課咗金

歡迎加入

多謝！但係唔會有人幫的，its all abt $$
我反映下，有機會出書就修訂下

感謝！

你已自爆

大感激！

估唔到個post俟近到400正皮，又一個驚喜

有潛力~
但真係等到佛誕

我都好想無限加速
本月已開始構思分鏡稿步驟！

加油呀金仔
雖然唔多 但希望幫到少少

絕對幫到

無限加速！

幫PISH

就嚟４００正評有新圖！

400！

突破400！超人哥哥！

好man

又幾撚好睇 比心機
（平時好小留言）
加油

比較想睇下一話

好似話要有300書簽先得

gchi追夢既人

我等下一話推

係咪都推

當年超鐘意你個故

識貨

當年有追故 好好睇

半夜一推

多謝！！！！

雖然同日本漫畫比係有距離
但係我作為漫迷睇都覺得好吸引想繼續睇
其中女記者個對話框吉咗落去嗰下好好笑好有意境

本熊同意

幫推

推呀推

會繼續改進～
嗰部分係畫師改得好

感謝推po

屌個結局收得好靚
個陣有追開

頭骨碎既聲音

女主男主背景
所有野仲好記得

支持巴打

4年喇青！強大記憶力

應該要培訓幾年人才先夠畫師

好少追故
但呢個好好睇
追哂

有個媽媽求自殺
有錢女背景
點解生唔到
記憶返哂黎

個陣真係不斷F5
期待全套漫畫

推下先

其實香港都幾多高汁畫師，但無乜機會畀佢地發揮

希望畫得完！

感謝～

嚟緊如果書展搞得成都會喺場內派，到時隨便拎

但收到風好似……

睇怕凍過水

我自己都私心拎咗十幾張

加油呀 keep住團火

長期抗戰我用文火反覆互煎
多謝！

就嚟500正評

但我無哂人設圖，唯有用賀圖

漏咗張萬聖節嘅小賀圖

下集有個型仔樣

剩係睇左個開頭巳經知高質，留名。

-5 就有新圖

多謝！有興趣可以上penana睇埋原著小說

下集積極製作中

得返張賀圖

人設圖暫時已無貨，500正皮唯有出僅此一張嘅賀圖

估唔到我唔出故依個po都有成500正皮，非常感謝所人愛故之人嘅厚愛

小弟會繼續盡我能力做到收支平衡，喺可見嘅將來繼續同costo一齊令漫畫計劃更完善！

希望有朝一日出到單行本嘅時候，我哋可以為每位一直支持我哋嘅讀者簽名，親身親口多謝你哋。

好多謝你哋，真心，多謝！

準備更新新一話
然後又等一個月

補LINK：

支持下，已sub

感謝支持！

又就嚟月尾，有新一集睇

g持

畫緊畫緊

多謝！
btw你個名

下個漫畫既題材

依個都未畫完

支持！

多謝！

見到500幾正皮好開心，如果有10分1訂閱我都達標了

可惜仲未有

幫手推下

就有新一集睇！！！